測量員認藏剪鉗 還柙候判 鄭念慈:打算判監

2019 年 11 月接連發生「三罷」、理大被警方圍堵，多區爆發警民衝突。26 歲測量員被指在地鐵站路軌明渠中藏有剪鉗，被控「管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用」。被告今（10 日）於九龍城裁判法院認罪，裁判官鄭念慈指，會先索取社會服務令報告，案件押後至本月 24 日判刑，惟鄭明言打算判監，被告期間須還柙。

裁判官在聽取求情時，一度打斷謂「冇諗住用咁拎嚟做咩？」「不時之需即係咩呀？」，又質疑該路軌範圍是獲授權人士才可進入，被告管有剪鉗「可以破壞一啲設施嫁喎」。辯方強調，沒有證據證明被告有進行破壞，裁判官則指，「破壞咗就唔係呢個控罪啦」。

邊個教佢咁講嫁.....

社會服務令有機

而家睇佢個日心情靚唔靚, 冇標準

衰過原本⋯

可能坐完廿日判媛刑

呢條閪官真係ON9到極點